
\begin{enumerate}
  \li{O que é cabeamento estruturado e qual sua função?}
  O Cabeamento Estruturado fornece ao ambiente de trabalho uma estrutura que facilita a instalação, a remoção, transferência de equipamentos e detecção de falhas.

  \li{Discorrer sobre o custo/beneficio de cabeamento estruturado.}
  Em uma rede de computadores o custo do cabeamento representa algo entre 2\% e 5\% do custo total, porém os problemas em uma rede, decorrentes do cabeamento representam de 50\% a 70\%. Sem cabeamento estruturado estas mudanças acarretariam interrupções na rotina de trabalho com perda de produtividade, pois existe uma taxa considerativa de empregados que mudam de local de
  trabalho (mesa) no decorrer da jornada de trabalho.


  \li{Quais os principais componentes de Cabeamento Estruturado?}
  \begin{itemize}
    \item Cabos (cobre e fibra ótica);
    \item Conectores de cobre macho e tomadas RJ45 (jack);
    \item Conectores de fibra (SC, ST, LC, etc);
    \item Rotuladores para identificação dos pontos;
    \item Patch Panel;
    \item Cords TP e fibra (cabos curtos conectorizados em laboratório);
    \item Rack (gabinete);
    \item Canaletas, calhas, tubos, etc.
  \end{itemize}

  \li{O que é patch panel e qual sua função?}
  Patch panel é um equipamento passivo. Não possui nenhum circuito eletrônico e não possui alimentação elétrica. Trata-se somente de um painel contendo conectores (tomadas) RJ45 fêmeas. Esse painel possui um tamanho padrão (19"), de forma que possa ser instalado em um rack, também padrão, de 19".

  \li{O que é rack e qual sua função?}
  Rack tem a finalidade de abrigar os componentes de um sistema de cabeamento estruturado e podem ser de parede ou de piso.

  \li{Qual a largura padrão de racks para redes e qual a undiade usada para especificar sua altura?}
  Largura padrão de 19". U significa "Rack Unit" é a unidade de medida utilizada.

  \li{Quantos e quais os subsistemas de um Sistema de Cabeamento Estruturado?}
  \begin{enumerate}
    \item Área de Trabalho (Work Area)
    \item Cabeamento Horizontal
    \item Armário de Telecomunicações (TelecommunicationsCloset)
    \item Cabeamento Vertical (Back Bone)
    \item Sala de Equipamento (Equipments Room)
    \item Entrada de Facilidades (Entrance Facilities)
  \end{enumerate}

  \li{Descreva cada um dos subsistemas: Área de Trabalho, Cabeamento Horizontal, Cabeamento Vertical, Armário de Telecomunicações, Sala de Equipamento e Entrada de Facilidades}
  \begin{itemize}
    \item Área de trabalho, também chamada de work area, é o local onde o usuário interage com o sistema de cabeamento estruturado.
    \item Cabeamento Horizontal: É a parte do sistema de cabeamento estruturado que possui a maior quantidade de cabos instalados, estende-se da tomada de parede instalada na área de trabalho até o armário de telecomunicação.
    \item Armário: Estes switches e patch panels devem ser protegidos contra o manuseio indevido por parte de pessoas não autorizadas. Para que isto seja possível, instalamos todos os switches, patch panels, réguas de acabamento, racks, e outros equipamentos em uma sala destinada para esta função localizada em cada andar, chamada de "armário" de telecomunicação (telecommunication closet).
    \item Cabeamento vertical: A função básica dos cabos verticais ou backbone cabling é interligar todos os armários de telecomunicação instalados nos andares de um edifício comercial ou vários edifícios comerciais (campus backbone), onde também serão interligadas as facilidades de entrada (entrance facilities).
    \item Sala de equipamentos: A sala de equipamentos (data center) é o espaço reservado dentro do edifício ou área atendida, onde está instalado o(s) switch(es) principal(is), que irá providenciar a interconexão entre os cabos vindos dos armários de telecomunicações (cabeamento vertical) com os equipamentos de rede, servidores, roteador, equipamentos de voz, etc.
    \item Entradas de facilidade: Está relacionado com os serviços contratados e que estarão disponíveis para os clientes.
  \end{itemize}
\end{enumerate}
